\beginsong{Jana smutná}[by={Jananas}]
\capo{2}
\musicnote{mezihra má akordy jako refrén}
\num
Je \[Em]smutné, když štěňátko na nádor umírá,
\chordsoff
Když prášek na spaní až ráno zabírá,
\chordson
\[A]Když raněná srna \[C]padá do mlází,
Když \[Em]starou paní záchranka před \[A]domem pora\[C]zí.
\fin
\chordsoff
\num
Je tuze smutné, když se bílý kůň stane lidskou potravou,
Když manželství zabíjí duši toulavou,
Když Waka-Waka-é-é je textem písňovým,
Když hygienik otráví se sýrem plísňovým.
\fin
\chor
\chordson
\[Em]{Já vím,} \[D]každý \[C]trápení své \[Em]má
Ale \[Am]nejsmutnější \[D]{na světě} jsem \[Em]{já}
\cl
\bridge\emptyspace\\ \cl
\num
Je smutné, když ti bratr řekne, že jsi jeho syn,
a když se po neštovicích fotíš do novin,
když půlku českých obrazů odváží si Švéd,
a když tě tvůj kluk z Plzně už vůbec nemá réd.
\fin
\num
Je smutné, když se na konečné ráno probudíš,
a v podstatě vzato lituješ, že bdíš,
když slabý, křehký racek zmírá pod naftou,
když na Slovensku přestane se blýskat nad Tatrou.
\fin
\chor
\rep{2}
\cl
\bridge\emptyspace\\ \cl
\num
Je smutné, když se banjo večer naladí,
a ty zjistíš, že už ti to vlastně nevadí,
když tě kamarádi na párty nepozvou,
a ani nepřijdou, když máš párty svou.
\fin
\num
Když fotbalista modelce dá náhle kopačky,
a modelka pak před přehlídkou snídá kapačky,
a s Karlem Gottem naopak když nikdo nesnídá,
tak to se smutné zdá, ale nejvíc trpím já.
\fin
\chor
\rep{2}
\ldots{}
Ať se nikdo nezlobí, smůla má se násobí
Já mám prostě těžší období
Ať se nikdo nediví, svět je nespravedlivý
Já jsem ten, kdo tohle nejlíp ví
Já vím, každý trápení své má
Ale nejsmutnější na světě jsem já!
Já vím, každý trápení své má
Ale nejsmutnější na světě jsem já!
\cl
\endsong


