\beginsong{Zase se budím}[by={Pavel Čadek}]
\chorusii
Zase se \[Dm]{ budím}
na dece \[F] ve dvě de \[Gm]set.
\uv{Byl to jen sen,} říkám si a srdce  zk\[Dm]lidňuje se.
To by se \[Hb]{ nemohlo} stát, to by  \[Gm]nedávalo smysl,
to by \[A] bylo mimo mísu. \[A\hidx{7}]
\cl
\chordsoff
\num
\chordson
V tom snu jsem \[Dm]{ za vládce} si volil diktátora,
aby mě  \[Gm]ochránil před jinou diktaturou
a \[F]{ z mobilu} jsem naťukal do fóra,
\[A] že prý sním o světě s telefonní šňůrou
a pak jsme \[Dm]{ pětatřicet} let sbírali víčka,
aby \[Gm]{ postižení} měli stovku za ně
a \[F] dávali jsme operovat svého králíčka,
když  \[A]jiného jsme zatím měli na smetaně.
\fin
\chorusi
Tak zhruba je to.
Je to na palici.
Po noci zavírám světnici na petlici.
V té kleci třesu se zimou, jak mě ocel v ruce zebe.
Je mi špatně ze sebe a je mi špatně z tebe
\cl
\chorusii
a pak se budím
na dece ve dvě deset.
\uv{Byl to jen sen,} říkám si, a srdce zklidňuje se.
To by se nemohlo stát, to by nedávalo smysl,
to by bylo mimo mísu.
\cl
\num
V tom snu jsem celé svoje jmění rozfofroval
za všechny dobré rady, jak přijít ke jmění
a dobré kamarády ignoroval
a u těch špatných jsem pak hledal pochopení
a v tom snu slušní lidé byli vlastizrádci
a ti noví slušní velebili holé lebky
a chudé děti měli jsme na práci
a za to jsme jim posílali samolepky.
\fin
\chorusi
Tak zhruba je to\ldots{}
\cl
\chorusii
a pak se budím\ldots{}
\cl
\chorusi
Tak zhruba je to.
Je to na palici.
Po noci zavírám světnici na petlici.
V té kleci třesu se zimou, jak mě ocel v ruce zebe.
Je mi špatně ze sebe
a je mi špatně z tebe
\cl
\emptyv
a pak se budím.
\cl
\endsong


