\beginsong{Ďáblovy námluvy}[by={Asonance}]
\num
Svou \[Dm]krásnou \[C]píšťalu ti\[Dm]{ dám,}
hraje \[B]devět tónů\[C] na devět stran,
když \[Gm]půjdeš se mnou, \[Dm]lásko má
a \[B]když mě budeš\[Am]{ chtít.}
\fin
\chordsoff
\freev
Jen nech si tu píšťaličku sám,
hraj devět tónů na devět stran,
\chordson
já \[F]nejdu s tebou, \[C]lásko má,
já \[B]nechc\[C]{i s} tebo\[Dm]{u jít.}
\cl
\num
Já dám ti stuhy to vlasů,
mají devět barev pro krásu,
když půjdeš se mnou, lásko má,
a když mě budeš chtít.
\fin
\freev
Já nechci stuhy do vlasů,
mají devět barev pro krásu,
a nejdu s tebou, lásko má,
já nechci s tebou jít.
\cl
\num
Dám krásné šaty z hedvábí,
které devět krajek ozdobí,
když půjdeš se mnou, lásko má
a když mě budeš chtít.
\fin
\freev
Já nechci šaty z hedvábí,
které devět krajek ozdobí,
a nejdu s tebou, lásko má,
já nechci s tebou jít.
\cl
\num
Chceš devět černých perel mít
a na svatbu se vystrojit?
To všechno dám ti, lásko má,
jen když mě budeš chtít.
\fin
\emptyv
Já černé perly nechci mít,
a na svatbu se vystrojit,
a nejdu s tebou, lásko má,
já nechci s tebou jít.
\cl
\num
Já truhlu plnou zlata mám,
tu do vínku ti celou dám,
když půjdeš se mnou, lásko má,
a když mě budeš chtít.
\fin
\freev
Tvá slova příjemně mi zní,
tak připrav kočár svatební,
já půjdu s tebou, lásko má,
až kam jen budeš chtít.
\cl
\num
Tak ušli spolu devět mil,
když nohu v kopyto proměnil
a bledá dívka naříká,
už nechci s tebou jít.
\fin
\freev
Má milá, už tě nepustím,
zpět duši tvou ti nevrátím,
za trochu zlata, lásko má,
teď navždy budeš má.
\cl
\num
A jak tmou klopýtali dál,
vítr její smutnou píseň vál.
\chordson
Co \[Gm]dělat mám, já \[Dm]nešťastná
ach \[B]{co jen} dělat\[C] mám?
Co \[F]dělat mám, já \[C]nešťastná
ach \[B]{co jen}\[C] dělat\[Dm]{ mám?}
\fin
\endsong


